\documentclass[
    12pt, 		% Schriftgröße
    a4paper, 	% Papierformat
    titlepage, 	% es wird eine Titelseite verwendet
    listof=totoc, % Verzeichnisse im Inhaltsverzeichnis aufführen
    bibliography=totoc, % Literaturverzeichnis im Inhaltsverzeichnis aufführen
    index=totoc, % Index im Inhaltsverzeichnis aufführen
    pointlessnumbers
]{scrreprt} 	%Schriftwerke mit Titelblatt und einseitigem Druck aus KOMA-Script-Klassen

%\documentclass[
%DIV10,
%ngerman, % für Umlaute, Silbentrennung etc.
%oneside, % einseitiges Dokument
%titlepage, % es wird eine Titelseite verwendet
%parskip=half, % Abstand zwischen Absätzen (halbe Zeile)
%headings=normal, % Größe der Überschriften verkleinern
%captions=tableheading, % Beschriftung von Tabellen unterhalb ausgeben
%final % Status des Dokuments (final/draft)
%]{scrreprt}

% Meta-Informationen -----------------------------------------------------------
%   Informationen über das Dokument, wie z.B. Titel, Autor, Matrikelnr. etc
%   werden in der Datei Meta.tex definiert und können danach global
%   verwendet werden.
% ------------------------------------------------------------------------------
\input{Meta}
 	
% benötigte Packages -----------------------------------------------------------
%   LaTeX-Packages, die benötigt werden, sind in die Datei Packages.tex
%   "ausgelagert", um diese Vorlage möglichst übersichtlich zu halten.
% ------------------------------------------------------------------------------
\input{Packages}

% Erstellung eines Index und Abkürzungsverzeichnisses aktivieren ---------------
\makeindex
\makenomenclature


% Kopf- und Fußzeilen, Seitenränder etc. ---------------------------------------
\input{Seitenstil}

% eigene Definitionen für Silbentrennung
\include{Silbentrennung}

% eigene LaTeX-Befehle
\include{Befehle}

% Das eigentliche Dokument -----------------------------------------------------
%   Der eigentliche Inhalt des Dokuments beginnt hier. Die einzelnen Seiten
%   und Kapitel werden in eigene Dateien ausgelagert und hier nur inkludiert.
% ------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}

% Verhindert das Einrücken von Absätzen
%\setlength{\parindent}{0em} 

% auch subsubsection nummerieren
\setcounter{secnumdepth}{3}
\setcounter{tocdepth}{3}


% Todo-Liste--------------------------------------------------------------------
%\listoftodos
% ------------------------------------------------------------------------------
\pagenumbering{Roman}

% Deckblatt
\include{Deckblatt}

% Einbeziehung der Eidesstatliche Erklärung
\include{ErklaerungEigenleistung}

% Sperrvermerk
%\include{Sperrvermerk}

%\include{Aufgabenstellung}
%\include{Abstract}
%\include{Vorwort}

% Seitennummerierung -----------------------------------------------------------
%   Vor dem Hauptteil werden die Seiten in großen römischen Ziffern 
%   nummeriert.
% -----------------------------------------------------------------


\tableofcontents 	% Inhaltsverzeichnis


--------------------------------------------------------

%\include{Abkuerzungsverzeichnis}	% Abkürzungsverzeichnis
%\label{sec:Abkürzungsverzeichnis}

%\lstlistoflistings  %Codeverzeichnis
%\addcontentsline{toc}{section}{\lstlistlistingname}
%\listoftables 		% Tabellenverzeichnis
% Symbolverzeichnis --------------------------------------------------------
%\input{Glossar}
% %für korrekte Überschrift in der Kopfzeile
%\clearpage\markboth{\nomname}{\nomname} 
%\printnomenclature[2.5cm]
%\label{sec:Glossar}

% arabische Seitenzahlen im Hauptteil ------------------------------------------
\clearpage
\pagenumbering{arabic}



\include{Vorwort}
\include{Ansatz}
\include{Simulation}
\include{Anmerkung}


% Abbildungsverzeichnis
\listoffigures 		

% Literaturverzeichnis ---------------------------------------------------------
%   Das Literaturverzeichnis wird aus der BibTeX-Datenbank "Literaturverzeichnis.bib"
%   erstellt.
% ------------------------------------------------------------------------------
\bibliography{LiteraturCitavi.bib} 			
\bibliographystyle{dinat} 	% DIN-Stil des Literaturverzeichnisses
%\nocite{MenschKoerperKrankheit}

% Danksagung
%\include{Inhalt/Danksagung}

% Anhang -----------------------------------------------------------------------
%   Die Inhalte des Anhangs werden analog zu den Kapiteln inkludiert.
%   Dies geschieht in der Datei "Anhang.tex".
% ------------------------------------------------------------------------------

\begin{appendix}
	\clearpage
	\pagenumbering{roman}
	
	%Rand der Aufzählungen in Tabellen anpassen
	%\setdefaultleftmargin{1em}{}{}{}{}{}
%	Bsp:
%	\input{}
	
\end{appendix}

\end{document}